美國更新香港旅遊警示 勸籲國民 “三思而後行”

美國更新香港旅遊警示

針對“港版國安法”在香港實施兩個半月後，美國政府首次勸籲準備前往香港的國民重新考慮行程，避免因曾經公開批評中國，在到達香港後被捕控告。

美國國務院星期一更新針對香港的旅遊警示，除了如常提及新冠疫情因素外，還首次提及“港版國安法”，將旅遊警戒級別由第二級“提高警覺”（Exercise increased caution）提升至“三思而後行”（Reconsider travel）。

美國國務院在官方網站提到，“港版國安法”自7月1日生效後，中國顯示意圖運用權力針對他們所界定的“分裂國家”行為、顛覆、恐怖主義與“勾結”外國勢力等廣泛活動，單方面任意在香港行使警察與治安權。

國務院發出的旅遊警示特別提到，“港版國安法”涵蓋非香港居民與香港以外機構的罪行，導致公開批評中國的美國公民被捕、驅逐、起訴的風險增加，並指中國國家安全公署已經在香港運作。

這份更新旅遊警示提醒在香港的美國公民，參與香港的示威活動有可能被香港當局解讀為顛覆政權、發動恐怖主義或與外國勢力勾結，從而招致被控刑事罪行。

又賣地又叫人唔好去，就快開打

左膠：歧視中國

中国幾時反制番 唔俾人去美國

遲早會有黑警當街擄走美國鬼佬做人質